[Best friend] 侵侵打貿易戰實際幫習近平進一步集權

source:

為力抗美國日益猛烈的打壓，大陸吹起權力「集結號」，強化中共總書記習近平與黨中央的權威，近期中共黨內頒布的內規，基本上已讓中共的集體領導制，轉化為黨主席制。可以說，美國下重手讓北京高層瀰漫危機感，習近平反過來藉由外在強敵來提升個人權威。面對危機，必須有果斷與強勢的領導人。

1月25日中共政治局舉行會議，審議《中央政治局常委會聽取和研究全國人大常委會、國務院、全國政協、最高人民法院、最高人民檢察院黨組工作匯報和中央書記處工作報告的綜合情況報告》（下稱情況報告）、《中共中央關於加強黨的政治建設的意見》（下稱黨建意見）、《中國共產黨重大事項請示報告條例》（下稱請示條例）等多份文件。

政治權力集中決策層

「黨建意見」要求「貫徹習近平新時代中國特色社會主義思想「認為政治建設的首要任務是「維護黨中央權威和集中統一領導」，「各級黨組織和廣大黨員、幹部要始終同以習近平同志為核心的黨中央保持高度一致，確保全黨統一意志、統一行動、步調一致向前進」。

至於「請示條例」更是非比尋常。名為條例，代表它在中共黨內法規位階僅次於黨章與準則。該條例要求中共各級官員「嚴守政治紀律，不折不扣做好向黨中央請示報告工作」，「要把請示報告和履職權責統一起來，該請示的必須請示，該報告的必須報告」。此舉無疑是將以前分散在各大機構、各級高官手中的政治權力，適度集中統一於中共最高決策層。

在上一次也就是2018年12月27日政治局會議上，審議《中國共產黨政法工作條例》。這份文件明確規定：中央政法委員會、中央政法單位黨組（黨委）在黨中央領導下履行職責、開展工作，對黨中央負責，受黨中央監督，向黨中央和總書記請示報告工作。言外之意是將中央政法大權收歸中共中央、尤其是習近平。

1月22日舉行的2019年對台工作會議上，對台二把手、全國政協主席汪洋致詞時，特別提到因為2019年台海形勢更加複雜嚴峻，要做到「兩個維護」。這是首次在對台工作會議上，全國政協主席提到「兩個維護」。所謂「兩個維護」，正是指：堅決維護習近平總書記黨中央的核心、全黨的核心地位，堅決維護以習近平同志為核心的黨中央權威和集中統一領導。

朝黨主席領導制邁進

更早之前，中共十八大後，習近平透過改造領導體制重塑中共中央和總書記的權威，強化集中統一領導。2015年頒布《中國共產黨黨組工作條例（試行）》，要求全國人大常委會黨組、國務院黨組、全國政協黨組、最高人民法院黨組、最高人民檢察院黨組等五大機構黨組每年向政治局常委會報告工作，這五大黨組的一把手，全為政治局常委，只有習近平本人不用報告。

2017年十九大後，中共通過《中共中央政治局關於加強和維護黨中央集中統一領導的若干規定》，要求中共政治局委員每年都要向中共中央和總書記「書面述職」，意味著中共的「民主集中制」已經轉向到「集中」；至於黨章22、23條的集體領導精神，也已發生質變，朝黨主席制的強勢一人領導邁進。

(旺報)

咁咪好囉，俾個傻鳩控制中國，覺得自己可以一挑全世界
美國又有排玩了

權力俾曬你
贏歸你
輸都歸你

由習中學生大戰美國共和民主兩黨

中國又贏

貿易戰幫習總集權既然係好事黎
不如就一直打落去啦

貿易戰只係煙幕